中國駐英大使稱中央從未指示香港修訂《逃犯條例》

中國駐英國大使劉曉明表示，中央從未指示香港修訂《逃犯條例》，又認為昨日的示威由和平變成惡劣，警方需要自衛及維持秩序，不應受責備。

劉曉明接受英國廣播公司訪問，指出修例是香港政府因應台灣殺人案發起，目的是為完善法律，堵塞現行法律體系的漏洞。他說香港人走上街頭是錯誤，修例事件被歪曲，香港內部和外部的一些勢力藉事件挑起事端。

被問到是否建議香港政府放棄修例，劉曉明反問為何要這樣做。

棄卒??